<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://TomatoServers.github.io/</id>
    <title>一个无趣的博客</title>
    <updated>2021-03-24T13:09:40.640Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://TomatoServers.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://TomatoServers.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>坚持做自己认为很酷的事</subtitle>
    <logo>https://TomatoServers.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://TomatoServers.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 一个无趣的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哲学作业 | 面对“造神运动”，我们该怎么办？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/hw0324/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/hw0324/">
        </link>
        <updated>2021-03-24T12:45:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>为什么连官媒都开始热衷于造神？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为什么连官媒都开始热衷于造神？</p>
<!-- more -->
<p>    近日官媒推送了一则新闻，描述了一位高校学霸的生活。他极度自律，每天都安排的满满当当，一直忙到凌晨四点。针对此，网上也出现了许多的声音。我认为，这种生活方式，我们不应该指责，也不应该提倡。</p>
<p>​    毕竟，这是他人的生活方式，我们无权指摘。这位同学，能够将自己的日程规划的如此清晰，并且能长此以往的坚持下去，确实是值得我们学习之处。每日能够奋战到凌晨四点还不觉得困倦，第二天也能克服自己的疲惫继续坚持，想必一定有信念支撑着他。抛开别的不说，这种信念恰恰是包括我在内的很多大学生都缺乏的。更没必要以“卷王”之名妄加揣测。大学之中，并不是所有的人都在恶性竞争。他兴许是有不得不以透支自己身体为代价的目标想要去达到。倘若他真是出于这种崇高的目标去拼搏奋斗，我们的所有“指责”，则就像嗡嗡的苍蝇声了。</p>
<p>​    但是，这样的生活方式，也不应该被大张旗鼓地宣扬。榜样固然有给我们这样的凡人指路的功用，但是过分的扭曲与夸大，不仅没有正面作用，还会引人反感。就像这位同学有权选择这种“滚烫”的生活方式一样，其余人也有权选择相对平淡的生活方式。没有谁有权要求别人必须遵循一种特定的生活方式，包括官媒。也没有谁必须按照一种既定的生活方式去活。这种日趋夸张的“造神运动”，除了在敏感脆弱的大学生群体里制造鄙视链，进而贩卖焦虑之外，已经很少再能起到正面作用。何为制造鄙视链？就是学校甚至政府出来告诉你：只有成绩才是衡量一个大学生的一切，一个大学生不能平凡，只能成功。久而久之，大学生之中就会形成这样的风潮：你绩点比我低？你是LOSER。你竞赛不如我？你是LOSER。你没有拿到好的offer？你是LOSER。还有人会对那些积极投身于各项活动的人嗤之以鼻：大学生活再精彩有什么用。你过得再快乐，成绩不如我，你就是LOSER。鄙视链又催生着焦虑，尤其在这样一群少年时期没有认真地经历过失败，总是被捧的很高的大学生之间。他们害怕自己被超越，害怕自己成为别人口中的LOSER，于是永远焦虑，永远“内卷”。除此之外,一种以永久健康为代价的生活方式,从来不应该被鼓吹。更何况接受这种鼓吹的对象是一群脆弱的大学生？为什么拼多多在公关文所写的&quot;这是个用命换钱的时代&quot;，遭受万千唾骂？因为这种用生命去换取“价值”的观念不应该成为主流。</p>
<p>​    面对校园中无处不在的焦虑之风，我们大学生最应该做的，就是去探索出一条自己的生活之路。要知道，除了我们自己之外，没有人能给生活以定义。就如萨特所说：“生活在没有人去生活之前是没有内容的；它的价值恰恰就是你选择的那种意义。”又像影片《SOUL》里说的那样：生活不在于什么虚无缥缈的“人生意义”，生活是能够激发你的“火花”（SPARK）。照一张照片、踢一场球赛、高唱一首歌抑或是认真地听一位大师讲课……这些瞬间才是生活。兴许刚从做题中走出来的我们会对这样的定义感到无所适从。那不妨从和解做起——与自己和解，与生活和解。接受这个事实——成绩，并不是学生时代的一切；名或利，也不是人生的一切。一边和解一边感受，一边感受一边探索，探索只属于我们自己的生活之路。</p>
<p>​    面对人为造出来的这些“神”，我们不必指摘，不必仰望，更不必因此焦虑。不妨趁这个时机，窥他人生活之一隅， 然后返回来，拓展自己生活的天地。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[没有焦虑的乌托邦？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/mei-you-jiao-lu-de-wu-tuo-bang/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/mei-you-jiao-lu-de-wu-tuo-bang/">
        </link>
        <updated>2021-02-27T03:20:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>内卷，一个本不太可能出现在正常生活中的词汇，突然在大学生中——尤其是顶尖大学的学生中，火爆了起来。私以为，“内卷”二字，嵌入了当代大学生的所有焦虑。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>内卷，一个本不太可能出现在正常生活中的词汇，突然在大学生中——尤其是顶尖大学的学生中，火爆了起来。私以为，“内卷”二字，嵌入了当代大学生的所有焦虑。</p>
<!-- more -->
<center>一</center>
<p>过年和家人团聚，在餐桌上大家聊到了一个略显沉重的话题——他们问我，我所就读的某985高校的博士跳楼事件是否属实。在他们看来，大学应该会很轻松。生长在一个小县城的他们，很难理解，大学生为什么会如此焦虑？——尤其是考上了名牌大学的学生。从他们踏入大学校门的那一刻，他们便已经成为了人中龙凤，他们未来的人生应该一片坦荡。</p>
<center>二</center>
<p>外人无法理解大学生的焦虑。甚至大学生自己也无法理解。因为焦虑，我们步履飞快地往返于图书馆和教室；我们手速飞快地抢着给分最好的课——不管课讲的好不好，自己能不能讲到东西；我们的灯开到深夜，因为恐惧新一天的到来，迟迟不愿入眠。那我们究竟在焦虑什么呢？答不上来。或许是因为焦虑的东西太多，清点不完；又或许是因为焦虑的东西其实太过简单，大家挣扎着不愿承认。</p>
<center>三</center>
<p>焦虑面前，有人选择迎焦虑而上。他们用着从小学来的那一套方法——做题、做题、做题，在做题中麻痹自己，用做题来对抗焦虑——把做题视为自己的成长；他们投身于各种活动，往返于社团之间，经营着复杂的人际关系，用生活的“繁忙”来对抗焦虑——虽然自己也曾疑惑：这些繁忙究竟有无意义？有人则选择了逃避。沉浸在游戏中、沉浸在自己认为快乐的事情中，似乎这样就能远离焦虑的喧嚣。</p>
<center>四</center>
<p>当我在为转专业的事情万分焦虑之时，友人不经意说了这样一句话：“大学就是一个让人焦虑的地方。你找不到一个乌托邦的。”这句话猛烈的冲击着我的心。乌托邦存在吗？我自认为游戏是我的乌托邦，所以我把我自己关在游戏里；我以为焦虑来源于现专业繁重的课业，于是我选择转专业，转去一个自认为轻松的地方。逃避……我们用着我们自认为的快乐、充实来麻痹自己，妄图用这种手段来逃离，自大地认为这就是最好的逃离之策。可是，这样是找不到乌托邦的啊！</p>
<center>五</center>
<p>逃避并不是在任何状况下都能发挥其功用。渐渐地，我发觉了：解决焦虑的最好办法就是直面焦虑的来源。我们的焦虑来源于何处呢？对前路的迷茫、憧憬的破灭、现实泼下来的一桶冷冰冰的水——以及一颗总是忍不住想去和别人比较的心。我们在迷茫什么？迷茫自己的价值。我们不知道，老师、家长们从小申明的：你要活得有价值中的价值究竟体现在哪里。体现在996不眠的夜里吗？我们先前在憧憬什么？憧憬“玫瑰色”的大学生活，憧憬着“光明的未来”。现实不断地给我们尚不成熟的心以重击。而后，我们又发现——我们仿佛要变得平庸。我们先前的光芒在别人面前好像不值一提；我们幸幸苦苦一学期比不上别人一个周的突击。所以我们开始焦虑——焦虑未来，更本质的是：焦虑平庸。</p>
<center>六</center>
<p>接受自己的平庸，和自己和解，真的不是一件容易的事情。我们——尤其是身为做题家的我们——不能接受：自己高三时玩命的刷题、玩命的狠拼，换来的却是平庸。与此同在的，是我们仍旧喜欢用成绩来机械化的衡量一切：你GPA前5%，好牛；你收到了大厂的offer，我要向你学习；你保研常青藤…………我们总是不知觉地把成绩奉为圭臬，为了高成绩狠命地追赶，永远焦虑、永远内卷。</p>
<p>没有焦虑的乌托邦存在吗？我相信是存在的。前提是：我们弄清我们想要什么，并且必须做好自己。这个遥远的乌托邦，也许我会花上四年大学时光，甚至一辈子去追寻罢。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[都上大学了，你为什么还是学不会使用搜索引擎？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/guan-yu-da-xue-sheng-de-xin-xi-jian-suo-neng-li/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/guan-yu-da-xue-sheng-de-xin-xi-jian-suo-neng-li/">
        </link>
        <updated>2021-02-16T07:16:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这是一篇关于搜索引擎的教程</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇关于搜索引擎的教程</p>
<!-- more -->
<p>打开浏览器，在地址栏输入以下几个网址中的任意之一：</p>
<p>baidu.com</p>
<p>google.com</p>
<p>bing.com</p>
<p>sogou.com</p>
<p>在网页中央的“搜索栏”中输入你的问题，点击对应的按键，或者敲击回车，对应问题的答案就会呈现在你的眼前。</p>
<p>是不是很简单？那么今后就试着用这种简单、快捷的方法去解决问题吧！！</p>
<hr>
<p>正文结束，接下来谈谈我的想法吧。</p>
<p>为什么想要写一篇这样的文章呢？</p>
<p>因为我觉得，使用搜索引擎去解决问题，是每个大学生应该掌握的基本能力。</p>
<p>我身边有很多人，遇到问题第一反应都是向别人求助。这本无可厚非，可是当这些问题是百度一下，两分钟都不到就能解决的话，问别人有又什么必要呢？</p>
<p>大学阶段，我们总是会需要各种各样的信息。无论是在平时的学习过程中用来参考，还是写论文时用来引用，我们都离不开信息。在互联网还没发明的曾经，大家想要这些信息都只能通过图书馆一层层去找、一本本去翻。如今，通过互联网，这些信息明明触手可及，大家动动手指就能轻松接触到，为什么大家却不愿意去使用了呢？</p>
<p>私以为，我们不能只把互联网当作娱乐的工具。当人每天浸泡在算法推送的大数据之中，人便活成了算法的附庸。没了算法，人仿佛就无法生存、无法继续。这真的是互联网诞生的初衷吗？</p>
<p>互联网是一种工具，它也只应该是一种工具。这一工具让我们能轻松地接触到各种信息，降低我们的学习成本。在互联网中学习，我们花费比前人少的还要少的时间成本，却能得到跟他们差不多，甚至更多的收益。这才是互联网存在的真正价值。</p>
<p>也许会有人说，互联网信息鱼龙混杂。那是你不会发掘，不会检索。只要你肯探索——在搜索结果中多翻几页——你就能看到优质的内容。</p>
<p>大学精神有一个非常重要的部分——独立。放在当下，我觉得最切实际的就是：独立地使用互联网。跳出算法的桎梏，学会使用搜索引擎，学会信息的检索。先做到这些，才是独立思考的第一步——“独立思考”不是在朋友圈里看了一些煽情的句子，读了几篇大数据推送的营销文章——那是算法在替你思考。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四叠半主义（伪）]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/si-die-ban-zhu-yi-wei/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/si-die-ban-zhu-yi-wei/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T05:53:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>私以为，《四叠半》和《春宵苦短》，恰好组成了我们的青春。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>私以为，《四叠半》和《春宵苦短》，恰好组成了我们的青春。</p>
<!-- more -->
<center>一</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。于是，他一厢情愿地给自己的生活套上条条框框：这样的生活才有意义。</p>
<p>于是，当事与愿违，他见不到自己心中向往的生活时，懊悔、苦恼。他责怪别人给他带来了不幸，责怪自己做出了不对的选择。</p>
<p>可是，到头来，他自己也没能说出来，他追求的意义到底是什么。</p>
<center>二</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。他也是无数坐在屏幕前的你、我、他。</p>
<p>你或许沉迷校园社团活动，却发现自己无论怎么拼搏，也赶不上他人的优秀。他们依旧是社团中耀眼的花，而你仅仅是你，蜷缩在无人的角落。到头来叹息：我要是加入别的社团该多好。</p>
<p>他或许有着更远的眼界，认识到了世事的艰险，早早地被金钱所绑架。为了金钱不择手段，到头来叹息：我要是能多学一点该多好。</p>
<p>我或许加入了学生会这样的权力组织，小小年纪就体验到了“权力”的美味，努力地向上攀登。到头来，回头一看：我好像拥有了一切，又好像什么都没有抓住。于是叹息：所谓“权力”不过如此，如果可以重来，我的大学生活一定能更有意义。</p>
<p>我们或许还有着这样的共通点：我们陷入情欲的漩涡。吹嘘着爱情的美好，却又说不清什么是爱。最后掉入修罗场，不知道究竟是我们玩弄爱情，还是所谓的“爱情”在玩弄我们。</p>
<p>这样的大学生活都不能让我们满意。毕竟，我们追求的是玫瑰色的美好大学生活，才不是现在这样摆在我们面前的无意义的人生。于是我们抓狂、迷茫、彷徨，把自己关进了四叠半。</p>
<center>三</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。他把自己关进了四叠半。</p>
<p>于是他跌进了无休止的四叠半纪元。</p>
<p>四叠半榻榻米的宿舍一间接着一间，看不到头。他在这里面进行着无力地穿梭，发现：这些宿舍的主人，无一例外，都是他自己。</p>
<p>他看着不同世界线的自己过着多彩的生活。有的投身于社团，有的努力赚钱，有的辗转名利场……</p>
<p>在无尽的四叠半，那个曾经觉得自己过着无意义生活，想要一次又一次重来的我们，大喊道：我也想像他们一样拥有精彩的生活！</p>
<center>四</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。</p>
<p>他的记忆里，他好像连续九次都听同一个占卜老婆婆说过：“要抓住良机，良机就在你眼前。”</p>
<p>他又想起了，一位神秘前辈说过的话：“你必须认同只能成为如今的你的自己。你肯定无法过上有意义的学生生活”</p>
<p>于是，他做出了改变。他抓住了其实一直悬在他面前、但他却视而不见的良机，冲了出去——</p>
<center>五</center>
<p>《春宵苦短，少女前进吧》的主角没有名字。她是一名正值美好青春的少女，她在一夜之内体验了四季。</p>
<p>她喜欢品酒，于是为了一尝“伪电气白兰地”的风味，前去与一位名为“李白”的孤独老者斗酒。</p>
<p>她想起了一本小时读过的绘本，于是她紧接着去往了旧书集会，帮助“旧书之神”解放了被独霸的书籍。</p>
<p>她又赶去参加校园祭，因为演员缺失，所以参与并见证了一场青春恋爱物语。</p>
<p>突然，全城人都患上了一种奇怪的感冒。于是，作为幸存者的她又去给每个人带去温暖，也带回感谢。</p>
<p>最后的最后，少女发现了一直在身后追逐她的学长。她停下来，回过头——</p>
<p>一场浪漫、魔幻的青春妄想曲，曲终，但味未散。</p>
<center>四叠半主义（伪）</center>
<p>故事结束了，可是“伪电气白兰地”的醇香还远未散去。</p>
<p>《四叠半》，是送给四叠半主义者的挽歌——</p>
<p>你看似没有意义的事情，一件件组合起来，就是意义本身。你会失败，你会看着他人闪耀，苦思自己的平庸。你会迷茫，你回忆起进入校园时的踌躇满志，那追求“玫瑰色生活”的豪言壮语，而现实，只有冷冰冰的四叠半宿舍与你作伴。</p>
<p>可是，不要忘记良机——良机就在你眼前——改变的良机。失败、遗憾……这些又能怎样呢？带着它们走出四叠半间，总比陷入四叠半无尽的轮回要好的多得多吧？做尽蠢事又怎样？至少，你改变了你的世界。</p>
<p>《春宵苦短》，则是高唱青春的赞歌——</p>
<p>青春就该是这个模样——四叠半外的生活就是这个模样。去做，去感受，去体会。想要品到美酒，好！拼酒就拼酒！想要找回儿时的绘本，好！现在马上就向集市前进！不用过多的思考后果、意义这些高深的问题——它们是哲学家应该研究的问题——良宵苦短，人生有限，所以我们本应一直前进——</p>
<center>终了</center>
<p>存在主义说：“生活在没有人去生活之前是没有内容的；它的价值恰恰就是你选择的那种意义。”</p>
<p>&quot;大学生活的意义&quot;这种问题，没有既定答案——因为答案要靠我们自己去亲手书写。</p>
<p>这个世界从来不是玫瑰色的，它充满了各种各样的色彩。你的每个选择都不可能完全尽如人意，你所能做的只是接受它并为它负责，然后让它成为你人生的一种颜色。但是假如你永远龟缩于自己的四叠半里面，你就永远是白纸一张。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年了，为什么还要写博客？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/2021-nian-liao-wei-shi-me-huan-yao-xie-bo-ke/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/2021-nian-liao-wei-shi-me-huan-yao-xie-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-02-14T05:15:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>乍听博客这个词，你可能会觉得这是上世纪的产物。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>乍听博客这个词，你可能会觉得这是上世纪的产物。</p>
<!-- more -->
<p>确实，在自媒体平台越来越发达的现在，博客好像已经失去了存在的意义。大多数人对博客的映像可能还停留在本世纪初，那个微信还没推出、微博还没火爆的年代。但其实，博客一直都在我们身边。</p>
<p>先让我们看看都是哪些人还在写博客吧：</p>
<p>如果你有和我一样的”面向搜索引擎编程“经历，你可能对博客并不陌生。现在还在互联网上持续耕耘博客的，多是图中这样的大牛。他们以向往技术，以交流技术为乐。今天解决了一个新bug，好，写下来；今天想到了一个提高代码效率的好方法，好，写下来；今天学技术有了新的感悟，好，写下来。其实你不难发现，这群人都可以用一个词概括——”极客“。阅览这些博客，相信你会感受到一种魅力——极客的浪漫。<br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292163779.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292325814.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>百度百科给极客下的定义是：”对计算机和网络技术有狂热兴趣并投入大量时间钻研的人“。但在我看来，极客精神的内涵远不止于此。”极客“这两个字真正的意蕴应该是：永远好奇，永远不放弃对新事物的钻研和热爱。而在钻研和探索的过程中，他们总结出自己独特的方法，并且丝毫不计成本、不求回报地，将它们分享。但这样的探索在他人看来可能是”瞎折腾“，沉淀下来钻研得到的乐趣，也注定与这个浮躁的时代不合。所以，博客，注定也就成为了这样一小群极客的狂欢。</p>
<p>接下来回到标题，为什么要写博客？</p>
<p>因为我们处在一个高度碎片化的时代。每时每刻，大量的信息轰炸着你的大脑，不给你丝毫思考的时间。</p>
<p>因为我们处在一个疯狂自我阉割的时代。你的发言无缘无故就会触发某种禁忌，在互联网上消失不见。</p>
<p>因为我们处在一个满是戾气的时代。这个时代里的众人不允许别人和自己的观点有任何不同。哪怕他的发言中只有一个字不合我意，我也要一喷到底。</p>
<p>身处这样一个时代，博客难得的成为了一片”互联网保留地“，成为了大数据洪流中难得的独立之地。坐下来，想一想，你有多久没有好好写过文章了？你认为你的思想很犀利，别人都应该接受，但是你能写出一个所以然吗？你能用除了谩骂之外的任何一种手段论述清你的观点吗？</p>
<p>正是这样不断地逼问着自己，我开始坐下来静静地读博客、写博客。也只有这样从信息洪流中抽身出来，我才发现，我曾经多少次认为自己的”独立思考“，不过是他人观点的附庸。我曾今的自视甚高，也不过是乌合之众中的一员。现在再回过头来想想，我为什么会觉得那群写博客的大牛有一种”极客的浪漫“呢？为什么会对他们心生羡慕和敬佩呢？肯在这个浮躁的时代里，花几个小时写一篇长长的文字，起一个惊艳的标题，配几张图片，放在这样兴许根本不会有人会看的网站。这样的行为，才是我苦苦找寻了多年的独立与沉淀。</p>
<p>最后的最后，让我用Github Pages上的一句话来结束这篇破碎的文章罢：<br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292105913.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>感谢您把我的碎碎念读到这里。如果您对博客感兴趣，可以看看这个Github主页：<br>
https://github.com/timqian/chinese-independent-blogs<br>
这里收集了互联网上的中文独立博客。<br>
还是有一群可爱且可敬的人，在自己的一亩三分地上默默的耕耘。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>