<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://TomatoServers.github.io/</id>
    <title>一个无趣的博客</title>
    <updated>2021-04-08T08:30:17.039Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://TomatoServers.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://TomatoServers.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>坚持做自己认为很酷的事</subtitle>
    <logo>https://TomatoServers.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://TomatoServers.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 一个无趣的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哲学作业 | 被误解是表达者的宿命]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/zhe-xue-zuo-ye-or-bei-wu-jie-shi-biao-da-zhe-de-su-ming/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/zhe-xue-zuo-ye-or-bei-wu-jie-shi-biao-da-zhe-de-su-ming/">
        </link>
        <updated>2021-04-08T08:21:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>重温新国辩哲理辩，又看到了这个辩题。结合我这半年来的生活经历，我愈发赞同：被误解是表达者的宿命。</p>
<p>0.表达，是表达者对自己观点的输出。1.表达者和接收者根据各自的人生经历对观点进行理解。2.二者的人生经历不同。3.这种不同必然会造成理解上的错位。4.理解上的错位导致了误解。5.这种错位是必然的，所以误解是必然的。</p>
<p>0.表达，是表达者对自己观点的输出。这种输出在我们的日常生活中随处可见，只是形式上略有不同。“你妈喊你回家吃饭”和一篇学术论文，都是观点的输出。只不过，前者比较直接，观点便为其内容。后者则借助语言进行了包装，辅之以论证和说理，让观点看起来更为可信。</p>
<p>1.表达者和接收者根据各自的人生经历对观点进行理解。表达者基于特定的立场提出观点，而这种立场则出于他自身的深切情感。这样的一种情感是由他的人生经历所孕育的。同理，接收者也会站在自己的特定立场上对观点进行理解，这一理解的立场也由其人生经历决定。</p>
<p>2.二者的人生经历不同。正如俗语所言：“世界上没有相同的两片雪花”，世界上也没有两个人生经历完全相同的人。人生经历的不同导致了立场的不同，立场的不同影响我们对观点的理解。</p>
<p>3.这种不同必然会造成理解上的错位。我们虽然可以通过“知人论世”，去尽可能多地站在表达者的立场思考，但是我们也不能百分百还原他在表达时的真实所感。比如杜甫的“城春草木深”，我们都知道杜甫是在写国都沦陷后的荒凉。可是，我们毕竟没有亲眼见识过首都的沦陷，我们想象中的亡国之悲，与杜甫所亲身体验到的情感之间，必然会有错位存在。哪怕有时光机存在，我们穿越回了杜甫的那个年代，亲眼见过了他所见的场景，但由于我们没有杜甫此前的人生经历，我们也体会不到杜甫的情感从压抑到爆发的整个过程。所以，人生经历的不同所造成的错位是我们无法避免的。</p>
<p>4.理解上的错位导致了误解。</p>
<p>5.这种错位是必然的，所以误解是必然的。只要接收者不能获得表达者的全部记忆和情感，接收者就不能百分之百还原表达者的立场。这种错位便是误解的根源。人类无法消除这一根源，表达者便无法避免被误解这一宿命。</p>
<p>如果你不同意的观点，或许是因为你有不被误解的经历，或者从你接受的教育、以你的思维方式来看，我说的全是扯淡。这不正是一种错位吗？这不就是一种误解吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读书会 | 绝望的新世界]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/du-shu-hui-or-jue-wang-de-xin-shi-jie/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/du-shu-hui-or-jue-wang-de-xin-shi-jie/">
        </link>
        <updated>2021-04-08T08:06:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>《美丽新世界》</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《美丽新世界》</p>
<!-- more -->
<p>聊这本《美丽新世界》之前，请允许我先聊一聊反乌托邦文学。</p>
<p>反乌托邦（dystopia），又译为“绝望乡”。这些作品中刻画的世界确实令人绝望：极权主义的阴霾下，人毫无自由和尊严可言。反乌托邦文学中最为著名的三部作品，也被称为“反乌托邦三部曲”，分别是扎米亚金的《我们》，乔治奥威尔的《1984》和今天我想给大家分享的，赫胥黎的《美丽新世界》。</p>
<p>其中，《我们》成书于1921年，作为反乌托邦文学的祖师爷级别作品，其中的内容和思想对后续的《1984》和《美丽新世界》造成了深远的影响。但随后的这两本书却预言了两个极端相反的未来：痛苦地绝望以及快乐地绝望。那么，站在七十多年后的今天，我们再去审视这两部作品，会发现：《1984》难免有些意识形态方面的偏见，其中的未来距离我们已经相当遥远。而《美丽新世界》却是越来越近。</p>
<p>那么赫胥黎都预言中了哪些内容呢？</p>
<p>首先，赫胥黎认为，未来世界是一个优生学思想指导下的世界。新世界的人们出生时就被人为划分成五个大的等级，不同等级的人从事什么职业在出生前就已经被决定。显然，随着人类文明的发展，这种优生学思想已经作为糟粕被我们丢进了历史的垃圾桶。但是，取而代之的是什么呢？阶级固化。无论中外，阶级固化已经成为了一个越来越严重的问题。它让我们的社会渐渐缺乏流动性，变得死气沉沉。</p>
<p>其次，赫胥黎认为：新世界的人们沉迷在感官电影、电磁高尔夫，这些低级的娱乐形式中。同时，他们用吸毒来忘记烦恼，逃避现实。虽然毒品在现在的大多数国家里仍是违禁品，但不可否认的是，低级形式的娱乐早已充斥着我们的生活。我们身边充斥着口水化的文章、剧情经不起推敲的文章、没有营养的短视频已经网上一个群体与另一个群体间无意义却永不停歇的骂战。“娱乐至死”是人们对这个社会未来的担忧，更是现状。</p>
<p>此外，新世界中充斥着“性滥交”，以及“家庭”的污名化。这意味着：人类社会基石之一的伦理道德已然倒塌。赫胥黎在序言中写道：“美国几座城市的离婚人数已经和结婚人数相当。无疑，再过几年，结婚证将会像养狗证那样被贩卖。”当下“性解放”思潮正在全球范围内盛行，思潮中的我们还是要不时停下来思考：我们是否将触及人类伦理道德的底线。</p>
<p>这些问题积聚在一起，便导致了一种最为恐怖的奴役：这种奴役在我们全然不知的情况下，夺走了我们的未来。所有人出生时便被套上了阶级的镣铐，并认可其合理性，不会去反抗这样的不合理分工。被肉体的欢愉和精神的欢愉悄然间剥夺了反抗的意志和能力。明天只是对昨天快乐的重复，在如此空虚的快乐中恍然度过一生，却从未觉醒。这样的麻木让人绝望。更令人恐怖的是，种种迹象表明，这样的世界似乎在将来就会到来。</p>
<p>那么，赫胥黎自己是怎么看的呢？</p>
<p>赫胥黎在1958年写下了一本《重返美丽新世界》，这本书，其实便是赫胥黎对时下极权政治的考察。</p>
<p>他提到，人类社会极权社会有这样几个因素：人口爆炸、过度组织化和过度的宣传与贩卖。人口爆炸导致权利的膨胀，也意味着为了集体的利益我要让渡出一定的个人自由。过度组织性则表现为市场的垄断。大企业控制着一切。这样的垄断不再强调个体的经济价值，让多样性转变为一致性。与垄断对应的，消费主义趋势下的宣传催生出：“经济审查制度”。媒体发表新闻，看的是是否能赚足眼球，带来经济利益；企业控制媒体，利用媒体来帮助自己倾销商品。赫胥黎在这本书中还以希特勒的纳粹政府为例，从政治的角度说明，政治家夸张的断言、鼓吹，将会把人们变成丧失思考能力的“乌合之众”。这是极权形成的最重要手段。</p>
<p>总之，我认为《重返美丽新世界》是《美丽新世界》不可或缺的组成部分。从中我们能窥得赫胥黎的政治立场，进而帮助我们对他在美丽新世界中提出的种种设想进行理解。同时，赫胥黎在这本书中反复提及“个体自由”，仿佛受不了一丁点委屈、不愿意为了集体牺牲任何一点自由。这也就是中西方的文化差异吧。</p>
<p>最后，再让我聊聊这本书外在的部分。这本小说读下来，给我带来一种“电影感”。尤其是小说开头的一个部分，作者连续地在三组人物地对话中不停切换，酷似电影中的“蒙太奇”手法。人物塑造方面，我觉得这本书没有主角，它更像是一部群像剧。通过新世界中几个阿尔法人的互动，到后面进一步引入野人约翰这个关键性人物，再到最后以约翰的死为结，通过人物与人物之间的互动向读者展示新世界的荒诞感。这些手法的运用，使得这本小说读起来还是十分有趣的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哲学作业 | 面对“造神运动”，我们该怎么办？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/hw0324/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/hw0324/">
        </link>
        <updated>2021-03-24T12:45:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>为什么连官媒都开始热衷于造神？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>为什么连官媒都开始热衷于造神？</p>
<!-- more -->
<p>    近日官媒推送了一则新闻，描述了一位高校学霸的生活。他极度自律，每天都安排的满满当当，一直忙到凌晨四点。针对此，网上也出现了许多的声音。我认为，这种生活方式，我们不应该指责，也不应该提倡。</p>
<p>​    毕竟，这是他人的生活方式，我们无权指摘。这位同学，能够将自己的日程规划的如此清晰，并且能长此以往的坚持下去，确实是值得我们学习之处。每日能够奋战到凌晨四点还不觉得困倦，第二天也能克服自己的疲惫继续坚持，想必一定有信念支撑着他。抛开别的不说，这种信念恰恰是包括我在内的很多大学生都缺乏的。更没必要以“卷王”之名妄加揣测。大学之中，并不是所有的人都在恶性竞争。他兴许是有不得不以透支自己身体为代价的目标想要去达到。倘若他真是出于这种崇高的目标去拼搏奋斗，我们的所有“指责”，则就像嗡嗡的苍蝇声了。</p>
<p>​    但是，这样的生活方式，也不应该被大张旗鼓地宣扬。榜样固然有给我们这样的凡人指路的功用，但是过分的扭曲与夸大，不仅没有正面作用，还会引人反感。就像这位同学有权选择这种“滚烫”的生活方式一样，其余人也有权选择相对平淡的生活方式。没有谁有权要求别人必须遵循一种特定的生活方式，包括官媒。也没有谁必须按照一种既定的生活方式去活。这种日趋夸张的“造神运动”，除了在敏感脆弱的大学生群体里制造鄙视链，进而贩卖焦虑之外，已经很少再能起到正面作用。何为制造鄙视链？就是学校甚至政府出来告诉你：只有成绩才是衡量一个大学生的一切，一个大学生不能平凡，只能成功。久而久之，大学生之中就会形成这样的风潮：你绩点比我低？你是LOSER。你竞赛不如我？你是LOSER。你没有拿到好的offer？你是LOSER。还有人会对那些积极投身于各项活动的人嗤之以鼻：大学生活再精彩有什么用。你过得再快乐，成绩不如我，你就是LOSER。鄙视链又催生着焦虑，尤其在这样一群少年时期没有认真地经历过失败，总是被捧的很高的大学生之间。他们害怕自己被超越，害怕自己成为别人口中的LOSER，于是永远焦虑，永远“内卷”。除此之外,一种以永久健康为代价的生活方式,从来不应该被鼓吹。更何况接受这种鼓吹的对象是一群脆弱的大学生？为什么拼多多在公关文所写的&quot;这是个用命换钱的时代&quot;，遭受万千唾骂？因为这种用生命去换取“价值”的观念不应该成为主流。</p>
<p>​    面对校园中无处不在的焦虑之风，我们大学生最应该做的，就是去探索出一条自己的生活之路。要知道，除了我们自己之外，没有人能给生活以定义。就如萨特所说：“生活在没有人去生活之前是没有内容的；它的价值恰恰就是你选择的那种意义。”又像影片《SOUL》里说的那样：生活不在于什么虚无缥缈的“人生意义”，生活是能够激发你的“火花”（SPARK）。照一张照片、踢一场球赛、高唱一首歌抑或是认真地听一位大师讲课……这些瞬间才是生活。兴许刚从做题中走出来的我们会对这样的定义感到无所适从。那不妨从和解做起——与自己和解，与生活和解。接受这个事实——成绩，并不是学生时代的一切；名或利，也不是人生的一切。一边和解一边感受，一边感受一边探索，探索只属于我们自己的生活之路。</p>
<p>​    面对人为造出来的这些“神”，我们不必指摘，不必仰望，更不必因此焦虑。不妨趁这个时机，窥他人生活之一隅， 然后返回来，拓展自己生活的天地。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[都上大学了，你为什么还是学不会使用搜索引擎？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/guan-yu-da-xue-sheng-de-xin-xi-jian-suo-neng-li/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/guan-yu-da-xue-sheng-de-xin-xi-jian-suo-neng-li/">
        </link>
        <updated>2021-02-16T07:16:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这是一篇关于搜索引擎的教程</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是一篇关于搜索引擎的教程</p>
<!-- more -->
<p>打开浏览器，在地址栏输入以下几个网址中的任意之一：</p>
<p>baidu.com</p>
<p>google.com</p>
<p>bing.com</p>
<p>sogou.com</p>
<p>在网页中央的“搜索栏”中输入你的问题，点击对应的按键，或者敲击回车，对应问题的答案就会呈现在你的眼前。</p>
<p>是不是很简单？那么今后就试着用这种简单、快捷的方法去解决问题吧！！</p>
<hr>
<p>正文结束，接下来谈谈我的想法吧。</p>
<p>为什么想要写一篇这样的文章呢？</p>
<p>因为我觉得，使用搜索引擎去解决问题，是每个大学生应该掌握的基本能力。</p>
<p>我身边有很多人，遇到问题第一反应都是向别人求助。这本无可厚非，可是当这些问题是百度一下，两分钟都不到就能解决的话，问别人有又什么必要呢？</p>
<p>大学阶段，我们总是会需要各种各样的信息。无论是在平时的学习过程中用来参考，还是写论文时用来引用，我们都离不开信息。在互联网还没发明的曾经，大家想要这些信息都只能通过图书馆一层层去找、一本本去翻。如今，通过互联网，这些信息明明触手可及，大家动动手指就能轻松接触到，为什么大家却不愿意去使用了呢？</p>
<p>私以为，我们不能只把互联网当作娱乐的工具。当人每天浸泡在算法推送的大数据之中，人便活成了算法的附庸。没了算法，人仿佛就无法生存、无法继续。这真的是互联网诞生的初衷吗？</p>
<p>互联网是一种工具，它也只应该是一种工具。这一工具让我们能轻松地接触到各种信息，降低我们的学习成本。在互联网中学习，我们花费比前人少的还要少的时间成本，却能得到跟他们差不多，甚至更多的收益。这才是互联网存在的真正价值。</p>
<p>也许会有人说，互联网信息鱼龙混杂。那是你不会发掘，不会检索。只要你肯探索——在搜索结果中多翻几页——你就能看到优质的内容。</p>
<p>大学精神有一个非常重要的部分——独立。放在当下，我觉得最切实际的就是：独立地使用互联网。跳出算法的桎梏，学会使用搜索引擎，学会信息的检索。先做到这些，才是独立思考的第一步——“独立思考”不是在朋友圈里看了一些煽情的句子，读了几篇大数据推送的营销文章——那是算法在替你思考。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四叠半主义（伪）]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/si-die-ban-zhu-yi-wei/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/si-die-ban-zhu-yi-wei/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T05:53:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>私以为，《四叠半》和《春宵苦短》，恰好组成了我们的青春。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>私以为，《四叠半》和《春宵苦短》，恰好组成了我们的青春。</p>
<!-- more -->
<center>一</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。于是，他一厢情愿地给自己的生活套上条条框框：这样的生活才有意义。</p>
<p>于是，当事与愿违，他见不到自己心中向往的生活时，懊悔、苦恼。他责怪别人给他带来了不幸，责怪自己做出了不对的选择。</p>
<p>可是，到头来，他自己也没能说出来，他追求的意义到底是什么。</p>
<center>二</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。他也是无数坐在屏幕前的你、我、他。</p>
<p>你或许沉迷校园社团活动，却发现自己无论怎么拼搏，也赶不上他人的优秀。他们依旧是社团中耀眼的花，而你仅仅是你，蜷缩在无人的角落。到头来叹息：我要是加入别的社团该多好。</p>
<p>他或许有着更远的眼界，认识到了世事的艰险，早早地被金钱所绑架。为了金钱不择手段，到头来叹息：我要是能多学一点该多好。</p>
<p>我或许加入了学生会这样的权力组织，小小年纪就体验到了“权力”的美味，努力地向上攀登。到头来，回头一看：我好像拥有了一切，又好像什么都没有抓住。于是叹息：所谓“权力”不过如此，如果可以重来，我的大学生活一定能更有意义。</p>
<p>我们或许还有着这样的共通点：我们陷入情欲的漩涡。吹嘘着爱情的美好，却又说不清什么是爱。最后掉入修罗场，不知道究竟是我们玩弄爱情，还是所谓的“爱情”在玩弄我们。</p>
<p>这样的大学生活都不能让我们满意。毕竟，我们追求的是玫瑰色的美好大学生活，才不是现在这样摆在我们面前的无意义的人生。于是我们抓狂、迷茫、彷徨，把自己关进了四叠半。</p>
<center>三</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。他把自己关进了四叠半。</p>
<p>于是他跌进了无休止的四叠半纪元。</p>
<p>四叠半榻榻米的宿舍一间接着一间，看不到头。他在这里面进行着无力地穿梭，发现：这些宿舍的主人，无一例外，都是他自己。</p>
<p>他看着不同世界线的自己过着多彩的生活。有的投身于社团，有的努力赚钱，有的辗转名利场……</p>
<p>在无尽的四叠半，那个曾经觉得自己过着无意义生活，想要一次又一次重来的我们，大喊道：我也想像他们一样拥有精彩的生活！</p>
<center>四</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。</p>
<p>他的记忆里，他好像连续九次都听同一个占卜老婆婆说过：“要抓住良机，良机就在你眼前。”</p>
<p>他又想起了，一位神秘前辈说过的话：“你必须认同只能成为如今的你的自己。你肯定无法过上有意义的学生生活”</p>
<p>于是，他做出了改变。他抓住了其实一直悬在他面前、但他却视而不见的良机，冲了出去——</p>
<center>五</center>
<p>《春宵苦短，少女前进吧》的主角没有名字。她是一名正值美好青春的少女，她在一夜之内体验了四季。</p>
<p>她喜欢品酒，于是为了一尝“伪电气白兰地”的风味，前去与一位名为“李白”的孤独老者斗酒。</p>
<p>她想起了一本小时读过的绘本，于是她紧接着去往了旧书集会，帮助“旧书之神”解放了被独霸的书籍。</p>
<p>她又赶去参加校园祭，因为演员缺失，所以参与并见证了一场青春恋爱物语。</p>
<p>突然，全城人都患上了一种奇怪的感冒。于是，作为幸存者的她又去给每个人带去温暖，也带回感谢。</p>
<p>最后的最后，少女发现了一直在身后追逐她的学长。她停下来，回过头——</p>
<p>一场浪漫、魔幻的青春妄想曲，曲终，但味未散。</p>
<center>四叠半主义（伪）</center>
<p>故事结束了，可是“伪电气白兰地”的醇香还远未散去。</p>
<p>《四叠半》，是送给四叠半主义者的挽歌——</p>
<p>你看似没有意义的事情，一件件组合起来，就是意义本身。你会失败，你会看着他人闪耀，苦思自己的平庸。你会迷茫，你回忆起进入校园时的踌躇满志，那追求“玫瑰色生活”的豪言壮语，而现实，只有冷冰冰的四叠半宿舍与你作伴。</p>
<p>可是，不要忘记良机——良机就在你眼前——改变的良机。失败、遗憾……这些又能怎样呢？带着它们走出四叠半间，总比陷入四叠半无尽的轮回要好的多得多吧？做尽蠢事又怎样？至少，你改变了你的世界。</p>
<p>《春宵苦短》，则是高唱青春的赞歌——</p>
<p>青春就该是这个模样——四叠半外的生活就是这个模样。去做，去感受，去体会。想要品到美酒，好！拼酒就拼酒！想要找回儿时的绘本，好！现在马上就向集市前进！不用过多的思考后果、意义这些高深的问题——它们是哲学家应该研究的问题——良宵苦短，人生有限，所以我们本应一直前进——</p>
<center>终了</center>
<p>存在主义说：“生活在没有人去生活之前是没有内容的；它的价值恰恰就是你选择的那种意义。”</p>
<p>&quot;大学生活的意义&quot;这种问题，没有既定答案——因为答案要靠我们自己去亲手书写。</p>
<p>这个世界从来不是玫瑰色的，它充满了各种各样的色彩。你的每个选择都不可能完全尽如人意，你所能做的只是接受它并为它负责，然后让它成为你人生的一种颜色。但是假如你永远龟缩于自己的四叠半里面，你就永远是白纸一张。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年了，为什么还要写博客？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/2021-nian-liao-wei-shi-me-huan-yao-xie-bo-ke/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/2021-nian-liao-wei-shi-me-huan-yao-xie-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-02-14T05:15:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>乍听博客这个词，你可能会觉得这是上世纪的产物。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>乍听博客这个词，你可能会觉得这是上世纪的产物。</p>
<!-- more -->
<p>确实，在自媒体平台越来越发达的现在，博客好像已经失去了存在的意义。大多数人对博客的映像可能还停留在本世纪初，那个微信还没推出、微博还没火爆的年代。但其实，博客一直都在我们身边。</p>
<p>先让我们看看都是哪些人还在写博客吧：</p>
<p>如果你有和我一样的”面向搜索引擎编程“经历，你可能对博客并不陌生。现在还在互联网上持续耕耘博客的，多是图中这样的大牛。他们以向往技术，以交流技术为乐。今天解决了一个新bug，好，写下来；今天想到了一个提高代码效率的好方法，好，写下来；今天学技术有了新的感悟，好，写下来。其实你不难发现，这群人都可以用一个词概括——”极客“。阅览这些博客，相信你会感受到一种魅力——极客的浪漫。<br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292163779.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292325814.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>百度百科给极客下的定义是：”对计算机和网络技术有狂热兴趣并投入大量时间钻研的人“。但在我看来，极客精神的内涵远不止于此。”极客“这两个字真正的意蕴应该是：永远好奇，永远不放弃对新事物的钻研和热爱。而在钻研和探索的过程中，他们总结出自己独特的方法，并且丝毫不计成本、不求回报地，将它们分享。但这样的探索在他人看来可能是”瞎折腾“，沉淀下来钻研得到的乐趣，也注定与这个浮躁的时代不合。所以，博客，注定也就成为了这样一小群极客的狂欢。</p>
<p>接下来回到标题，为什么要写博客？</p>
<p>因为我们处在一个高度碎片化的时代。每时每刻，大量的信息轰炸着你的大脑，不给你丝毫思考的时间。</p>
<p>因为我们处在一个疯狂自我阉割的时代。你的发言无缘无故就会触发某种禁忌，在互联网上消失不见。</p>
<p>因为我们处在一个满是戾气的时代。这个时代里的众人不允许别人和自己的观点有任何不同。哪怕他的发言中只有一个字不合我意，我也要一喷到底。</p>
<p>身处这样一个时代，博客难得的成为了一片”互联网保留地“，成为了大数据洪流中难得的独立之地。坐下来，想一想，你有多久没有好好写过文章了？你认为你的思想很犀利，别人都应该接受，但是你能写出一个所以然吗？你能用除了谩骂之外的任何一种手段论述清你的观点吗？</p>
<p>正是这样不断地逼问着自己，我开始坐下来静静地读博客、写博客。也只有这样从信息洪流中抽身出来，我才发现，我曾经多少次认为自己的”独立思考“，不过是他人观点的附庸。我曾今的自视甚高，也不过是乌合之众中的一员。现在再回过头来想想，我为什么会觉得那群写博客的大牛有一种”极客的浪漫“呢？为什么会对他们心生羡慕和敬佩呢？肯在这个浮躁的时代里，花几个小时写一篇长长的文字，起一个惊艳的标题，配几张图片，放在这样兴许根本不会有人会看的网站。这样的行为，才是我苦苦找寻了多年的独立与沉淀。</p>
<p>最后的最后，让我用Github Pages上的一句话来结束这篇破碎的文章罢：<br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292105913.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>感谢您把我的碎碎念读到这里。如果您对博客感兴趣，可以看看这个Github主页：<br>
https://github.com/timqian/chinese-independent-blogs<br>
这里收集了互联网上的中文独立博客。<br>
还是有一群可爱且可敬的人，在自己的一亩三分地上默默的耕耘。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>