<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://TomatoServers.github.io/</id>
    <title>一个无趣的博客</title>
    <updated>2021-02-15T08:07:48.561Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://TomatoServers.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://TomatoServers.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>坚持做自己认为很酷的事</subtitle>
    <logo>https://TomatoServers.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://TomatoServers.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 一个无趣的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四叠半主义（伪）]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/si-die-ban-zhu-yi-wei/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/si-die-ban-zhu-yi-wei/">
        </link>
        <updated>2021-02-15T05:53:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>私以为，《四叠半》和《春宵苦短》，恰好组成了我们的青春。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>私以为，《四叠半》和《春宵苦短》，恰好组成了我们的青春。</p>
<!-- more -->
<center>一</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。于是，他一厢情愿地给自己的生活套上条条框框：这样的生活才有意义。</p>
<p>于是，当事与愿违，他见不到自己心中向往的生活时，懊悔、苦恼。他责怪别人给他带来了不幸，责怪自己做出了不对的选择。</p>
<p>可是，到头来，他自己也没能说出来，他追求的意义到底是什么。</p>
<center>二</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。他也是无数坐在屏幕前的你、我、他。</p>
<p>你或许沉迷校园社团活动，却发现自己无论怎么拼搏，也赶不上他人的优秀。他们依旧是社团中耀眼的花，而你仅仅是你，蜷缩在无人的角落。到头来叹息：我要是加入别的社团该多好。</p>
<p>他或许有着更远的眼界，认识到了世事的艰险，早早地被金钱所绑架。为了金钱不择手段，到头来叹息：我要是能多学一点该多好。</p>
<p>我或许加入了学生会这样的权力组织，小小年纪就体验到了“权力”的美味，努力地向上攀登。到头来，回头一看：我好像拥有了一切，又好像什么都没有抓住。于是叹息：所谓“权力”不过如此，如果可以重来，我的大学生活一定能更有意义。</p>
<p>我们或许还有着这样的共通点：我们陷入情欲的漩涡。吹嘘着爱情的美好，却又说不清什么是爱。最后掉入修罗场，不知道究竟是我们玩弄爱情，还是所谓的“爱情”在玩弄我们。</p>
<p>这样的大学生活都不能让我们满意。毕竟，我们追求的是玫瑰色的美好大学生活，才不是现在这样摆在我们面前的无意义的人生。于是我们抓狂、迷茫、彷徨，把自己关进了四叠半。</p>
<center>三</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。他把自己关进了四叠半。</p>
<p>于是他跌进了无休止的四叠半纪元。</p>
<p>四叠半榻榻米的宿舍一间接着一间，看不到头。他在这里面进行着无力地穿梭，发现：这些宿舍的主人，无一例外，都是他自己。</p>
<p>他看着不同世界线的自己过着多彩的生活。有的投身于社团，有的努力赚钱，有的辗转名利场……</p>
<p>在无尽的四叠半，那个曾经觉得自己过着无意义生活，想要一次又一次重来的我们，大喊道：我也想像他们一样拥有精彩的生活！</p>
<center>四</center>
<p>《四叠半神话大系》的主角没有名字。他是一个京都大学的高材生，向往着玫瑰色的大学校园生活。</p>
<p>他的记忆里，他好像连续九次都听同一个占卜老婆婆说过：“要抓住良机，良机就在你眼前。”</p>
<p>他又想起了，一位神秘前辈说过的话：“你必须认同只能成为如今的你的自己。你肯定无法过上有意义的学生生活”</p>
<p>于是，他做出了改变。他抓住了其实一直悬在他面前、但他却视而不见的良机，冲了出去——</p>
<center>五</center>
<p>《春宵苦短，少女前进吧》的主角没有名字。她是一名正值美好青春的少女，她在一夜之内体验了四季。</p>
<p>她喜欢品酒，于是为了一尝“伪电气白兰地”的风味，前去与一位名为“李白”的孤独老者斗酒。</p>
<p>她想起了一本小时读过的绘本，于是她紧接着去往了旧书集会，帮助“旧书之神”解放了被独霸的书籍。</p>
<p>她又赶去参加校园祭，因为演员缺失，所以参与并见证了一场青春恋爱物语。</p>
<p>突然，全城人都患上了一种奇怪的感冒。于是，作为幸存者的她又去给每个人带去温暖，也带回感谢。</p>
<p>最后的最后，少女发现了一直在身后追逐她的学长。她停下来，回过头——</p>
<p>一场浪漫、魔幻的青春妄想曲，曲终，但味未散。</p>
<center>四叠半主义（伪）</center>
<p>故事结束了，可是“伪电气白兰地”的醇香还远未散去。</p>
<p>《四叠半》，是送给四叠半主义者的挽歌——</p>
<p>你看似没有意义的事情，一件件组合起来，就是意义本身。你会失败，你会看着他人闪耀，苦思自己的平庸。你会迷茫，你回忆起进入校园时的踌躇满志，那追求“玫瑰色生活”的豪言壮语，而现实，只有冷冰冰的四叠半宿舍与你作伴。</p>
<p>可是，不要忘记良机——良机就在你眼前——改变的良机。失败、遗憾……这些又能怎样呢？带着它们走出四叠半间，总比陷入四叠半无尽的轮回要好的多得多吧？做尽蠢事又怎样？至少，你改变了你的世界。</p>
<p>《春宵苦短》，则是高唱青春的赞歌——</p>
<p>青春就该是这个模样——四叠半外的生活就是这个模样。去做，去感受，去体会。想要品到美酒，好！拼酒就拼酒！想要找回儿时的绘本，好！现在马上就向集市前进！不用过多的思考后果、意义这些高深的问题——它们是哲学家应该研究的问题——良宵苦短，人生有限，所以我们本应一直前进——</p>
<center>终了</center>
<p>存在主义说：“生活在没有人去生活之前是没有内容的；它的价值恰恰就是你选择的那种意义。”</p>
<p>&quot;大学生活的意义&quot;这种问题，没有既定答案——因为答案要靠我们自己去亲手书写。</p>
<p>努力学习，钻研课本知识；参加社团活动，认识各种各样的人；趁着阳光正好，出去拍两张照……这些看似没有意义的“愚蠢行为”，正是意义本身。青春本来就是一场短暂的旅行。既然有学校这样一个相对安全的舞台，那为什么还要束手束脚，把自己关在四叠半之中呢？存在主义这样定义人：存在先于本质。本质，就是我们费尽心思、要花上一生去书写的东西。既然不知道书写的结果如何，那为何不抓住良机，享受肆意书写的乐趣？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021年了，为什么还要写博客？]]></title>
        <id>https://TomatoServers.github.io/post/2021-nian-liao-wei-shi-me-huan-yao-xie-bo-ke/</id>
        <link href="https://TomatoServers.github.io/post/2021-nian-liao-wei-shi-me-huan-yao-xie-bo-ke/">
        </link>
        <updated>2021-02-14T05:15:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>乍听博客这个词，你可能会觉得这是上世纪的产物。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>乍听博客这个词，你可能会觉得这是上世纪的产物。</p>
<!-- more -->
<p>确实，在自媒体平台越来越发达的现在，博客好像已经失去了存在的意义。大多数人对博客的映像可能还停留在本世纪初，那个微信还没推出、微博还没火爆的年代。但其实，博客一直都在我们身边。</p>
<p>先让我们看看都是哪些人还在写博客吧：</p>
<p>如果你有和我一样的”面向搜索引擎编程“经历，你可能对博客并不陌生。现在还在互联网上持续耕耘博客的，多是图中这样的大牛。他们以向往技术，以交流技术为乐。今天解决了一个新bug，好，写下来；今天想到了一个提高代码效率的好方法，好，写下来；今天学技术有了新的感悟，好，写下来。其实你不难发现，这群人都可以用一个词概括——”极客“。阅览这些博客，相信你会感受到一种魅力——极客的浪漫。<br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292163779.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292325814.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>百度百科给极客下的定义是：”对计算机和网络技术有狂热兴趣并投入大量时间钻研的人“。但在我看来，极客精神的内涵远不止于此。”极客“这两个字真正的意蕴应该是：永远好奇，永远不放弃对新事物的钻研和热爱。而在钻研和探索的过程中，他们总结出自己独特的方法，并且丝毫不计成本、不求回报地，将它们分享。但这样的探索在他人看来可能是”瞎折腾“，沉淀下来钻研得到的乐趣，也注定与这个浮躁的时代不合。所以，博客，注定也就成为了这样一小群极客的狂欢。</p>
<p>接下来回到标题，为什么要写博客？</p>
<p>因为我们处在一个高度碎片化的时代。每时每刻，大量的信息轰炸着你的大脑，不给你丝毫思考的时间。</p>
<p>因为我们处在一个疯狂自我阉割的时代。你的发言无缘无故就会触发某种禁忌，在互联网上消失不见。</p>
<p>因为我们处在一个满是戾气的时代。这个时代里的众人不允许别人和自己的观点有任何不同。哪怕他的发言中只有一个字不合我意，我也要一喷到底。</p>
<p>身处这样一个时代，博客难得的成为了一片”互联网保留地“，成为了大数据洪流中难得的独立之地。坐下来，想一想，你有多久没有好好写过文章了？你认为你的思想很犀利，别人都应该接受，但是你能写出一个所以然吗？你能用除了谩骂之外的任何一种手段论述清你的观点吗？</p>
<p>正是这样不断地逼问着自己，我开始坐下来静静地读博客、写博客。也只有这样从信息洪流中抽身出来，我才发现，我曾经多少次认为自己的”独立思考“，不过是他人观点的附庸。我曾今的自视甚高，也不过是乌合之众中的一员。现在再回过头来想想，我为什么会觉得那群写博客的大牛有一种”极客的浪漫“呢？为什么会对他们心生羡慕和敬佩呢？肯在这个浮躁的时代里，花几个小时写一篇长长的文字，起一个惊艳的标题，配几张图片，放在这样兴许根本不会有人会看的网站。这样的行为，才是我苦苦找寻了多年的独立与沉淀。</p>
<p>最后的最后，让我用Github Pages上的一句话来结束这篇破碎的文章罢：<br>
<img src="https://TomatoServers.github.io//post-images/1613292105913.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>感谢您把我的碎碎念读到这里。如果您对博客感兴趣，可以看看这个Github主页：<br>
https://github.com/timqian/chinese-independent-blogs<br>
这里收集了互联网上的中文独立博客。<br>
还是有一群可爱且可敬的人，在自己的一亩三分地上默默的耕耘。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>